# Inteligencia de Negocio



## Confiecialidad

Ej Banco donde se acepta información de cada persona y otros pueden consultar

Sacar buena informacion asi tambien introucir [bien trabajada] la busqueda de información es necesario hacer limpieza

## Bi Inteligencia de Negocio

Transformar los datos en toma de decisiones
OLTP informacion de la institucion con inteligenia de Negocios se toma un enfoque de Negocios. Mejora la toma de decisiones ,reduce costos, Incrementar la calidad, Incrementar lealtad de los clientes

## Inteligencia de Negocios

- Considesrencia de datos
- Multidimesional - Comunicacion entre ellos
- Gran vlumen de datosDescubrir informacion  

- Los datos son muy importante para generar informacion 
    - Pagos de cuenta
    - Intensiones de cuenta
    - Datso q se transforma en información

erp
CRM
dAYTOS DE FLUJO DE PERSONAS 
LA web
cOMERCIO POR iNTERNET

Identificar Lo q quermos hacer

## Los Scorecards 

- Visibilidad

## Beneficios de emplear Bi
- Gestion de los objetivos.- Medir los avances
- Metas medibles .- MEtas visualizadas
- Getsion Continua- Reposrtar en el tiempo
- Escabilidad Senciilla

## Scorecards
- Segemntacion Cliente (En mapa por niveles)

## 4 Operaciones Principales en la administracion
- Planeamiento
- Direccion
- Organizacion
- Control


# Cuadro de Manto Integral
Getsional la mala y buena administracion

Gestion.- Planeamiento + Control
Planeamiento.- Presuíesto Modelamiento 
Escenarios- Elementos pertinentes a realizar la Intemciom (Pesimista, Optiminta)
Control.- Seguimiento Periodico de las ocurrencias Seguir el plan (Registro)
Monioreo.- Control Continuip segun control aciion colectiva
Estrategico.- Toma de deciones estructuradas y no estructuradas, lo que genera importante valor potencial en el mediano y largo plazo
Valor.- Lo que genra satisfaccion a determinado grupo de clientes externos e internos (Usuarios)...Actividades de soporte a la actividad primaria
Balanced Scorecard.- Metodo de representacion mvv... que debemos hacer como controlamos ñas estrategias herraminetas de gestion q nos va permiten que vayamn de mejor manera  los objetivos estrategicos de la organización

Flujos Analitica (Toma de Decisiones) y Balanced Scorecard

# Cuadro de Manto Integral

Considerando e la empresa desde cuatro perpectivas
        - Finanzieros
        - Clientes
        - Procesos Internos
        - Formacion
        - Creciminto

Proceso que traduce la estrategia de una organizacion en un amplio conjunto de medidas de actuacion que proporciona la estructura necesaria.

## Estructura de un manto Integral
 ### Vision y Estratyegia
- Finanzas : Como aparecemocs (% igreso % ahorros)
- Clientes : Como generamos ingresos (indice de satisfaccion, percepcion, segmentacoon de nivel de mercado)
- Formacion y Crecimiento : Personal Calificado (Nivel de Capacitacion. Rotacion)
- Prcesos Internos : Porcesos debemos de ser excelente  buena cantidad principal


- Mision: xq existimos
- Valores fundamnmetales: en q creemos
- vision : q queremos hacer
- Estrategia: Nuestro plan de juego
- Cuadro de Manto Integral: Implementacion y enfoque
- Inicativas estrategcas: Q necesitamos Hacer
- Objetivos Personales: q necesito hacer yo

    Resultados estrategicos
        - Acciones Satisfechos
        - Clientes encantados
        - Proceso efectivo
        - Plantilla motivada y preparada

Caracterisa NPS(Nivel de satisfaccion del cliente)
CMI indicadores financieros y no financieros 

Modelo general de datos en BSC

- Perspectivas
- Objetivos estrategicos : capacitar al personal
- Indicadores y Metas : LLegar a tanto
- iniciativas (Estartegicas) : 


* Clarifica y traduce la vision estrategica
* Comunicacion y Relacion
* Planificacion y Establecimiento de Metas
* feeback Estrategico y aprendizaje

# Analisis de Datos con machine Learning

Revolucion Industrial
Produccion en masa
Computadoras (Todo mas veloz)
Explosion de datos


Mecanizacion -> Electricidad -> Informática -> Digitalizacion

## 5 tendencias

* Internet de comportaciones
* Experiencia total
* Computacion q mejora la privacidad (Ciberseguridad)
* Nube distribuida
* Operaciones en cuaklquier lugar
* Malla de Ciberseguridad
* emopresas componible inteligente
* Ingenieria en IA

PROFESIONALES DEMANDADOS ()

1. Cientifico de datos
2. Chief Marketing Officer digital
7. Amketing Automation manager
8. Social Media Strategist


### Data Science

Composicion de 3 grupos
* computacion
* matemastica estadistica
* Dominios / Conocimiento Comercial

### Machine Learning

* Inteligencia artificial (emulada lo q nosotros los humanos podemos hacer ) -> Salida
    * interactua con los seres humanos
    * Aprende de los resultados
    * resuelve Probelmas Eficientemente 

Proceso Normal es Datos resultado aqui es locontraio Resultado para Datos

* Machine learning (Entrenamiento) 
    * Recibe Datos y aprende por si mismo
    * Reconoce patrones entre los datos y hacve predicciones
    * No requiere que una persona programe instrucciones
        * Aprender de los datos
        * No Porgramacion Explicita
        * Descubrimiento de patrones ocultos
        * Tomar desiones basadas en los datos

    Existe 4 Datos de Algoritmos 

        * Clasificacion (identificar Grupos de Personas)
        * Regresion (Pronostico de ventas - q va a suceder)
        * Clusterizacion ()
        * Asociacion ()

    Predecir

        * Decision
        * Ranking

    Describir

        * Agrupacion
        * Patrones

* Deep Learnig
    * Imita la conectividad del cerebro humano
    * Cuánto más datos se tenga, más precisa la prediciión
    * Clasifican conjuntos de datos y encuentran correlaciones

* Python

    Python es un lenguaje de alto nivel de programación interpretado cuya filosofía hace hincapié en la legibilidad de su código


# Python

Dedicado a la analítica y Análisis de Datos
* Implementado en C
* Guido Van rossum 1991
* POO
* simplecidad, elegancia y legitibilidad
* Proposito general
* Ventajas
    * Proposito genral
    * Open source
    * Portable
    * Simplr
    * Sintaxis clara
    * Multiparadigma
    * Interpretado
    * Fuerte Tipado
    * Librerias
* Desventaja
    * Ejecución Lenta
    * Aprendizaje para el desarrollo web

Suit Anaconda
Codiho abierto(Ciencia de Datos)

# Variables y Tipos de Datos
 Basicos
    * Cadenas de Texto
    * Booleanos
    * Nuemros : enteros, decimal. complejos
    * Colecciones: listas, tuplas, conjuntos, diccionarios
Tambien se manejan datos especiales fechas, colecciones o estructuras de datos
El objetivo e adecuar el tipo de dato de la mejor manera posible tomando en cuenta el proyecto que se está realizando.

#### Creando variblaes
```
    prueba; cant_dias
    prueba = "Ejemplo", cant_dias = 30
    type(prueba); type(cant_dias)

    a,b = 1,2
    cadena = "Cadena"
    
```

#### Creando Funciones
```
    def mi_funcion():
        print("Hello World")
    
    mi_funcion()

```

#### Variables tpo Coleccion

* Listas Coleccion de elemntos
```
    lista0 = [1,2,3,4,5]
    lista1 = ["1", 2, "tres", false]

    // Tuplas

    tup0[0]

    // Diccionarios
     dic1 = {id_usuario: 1, nombre: "Nick"}


```

#### Variables Especiales

```
    // Fechas - variable especial

    import datetime
    fecha1 = datetime.datetime.now()

    // Conversacion de tipos de variables

    valor = 38
    valor = str(valor1)
    
    // Estructuras de control Condicionales e Iterativas
    == != >= 

    if:
    else:
    for():
    while:

```


# Trabajo Final

1. Buscar db pertiennte a analisis que se dees realizar
    kaggle
2. Plamntear Problema
    Clasificar y Pronosticar
3. Seeccionar 2 Modelos y evaluar el mejor
    Lineal , Logistica etc
4. MOstrar toma de desiciones


## Python en Analitica

 * Dedicado a esto basteante bueno, Fuerte estádistico
 * Librerias (Proceso e Información)
    * Panda - Numpy
        * datasFrames - Los más usados
 * visualizacion
    * Plotly
    * Matplotlib
    * Seaborn
    * Bokeh
    * Dash
 * Machine Learning
    * Scikit-learn
    * Pytorch
    * TensorFlow
    * Keras
    * NLTK



# Estadistica descriptiva

## 1. Desperdicio

 
### uso de recursos más alla de los requirimientos
    * Re-trabajo
    * capcidad Ociosa
    * Controles redundantes

## 2. Variabilidad

### Cualquier desvio del proceso padron y desempeño
    * Tiempo de procesamiento
    * Tiempo de ciclo
    * Desempeño individual

## 3. Infexibilidad

### Incapacidad de satisfacer los requerimeintos de los clientes
    * Prediccion de demanda
    * Getsion de capacidad
    * Inventarios

Example 
```
    Calidad y entrega 
    
    Ambiente - Inundacion
    Ausentismo - Personal
    Procesos - Fallas de equipos operadores con distimtos niveles de capacitación
    Productos - Formularios
    Informacion - Politica de Cargos

      

```


![image.png](./image.png)

![image-1.png](./image-1.png)

![image-2.png](./image-2.png)
![image-3.png](./image-3.png)


# Aprednizaje supervizado y no supervisado

## Supervizado #Sobrevive

* Los datos se trabajan con data de entrenamiento y se validan con data de tetsing
* La variable objetivo esta etiquetada ( Sea categorica o numerica)
* Algoritmos: Ärboles de decision, maquinas de soprte vectoruak regresion linea (vercflicker- solo reconoce unarealidad y despues mo puede otra no entiewnde)random forest xgoost


## No Supervisado #Gustos
* Los Datos se tranajan completos, no hay particion entre tetsing y training
* NO eexiste yna varible objetivo lo que se pretende es encontrar un grupo, segmneto que explique esa muestra de poblacion
* Algoritmos: Clustering, agrupamiento, perfilado
 
## La matriz de confusioon y el Accuarcy

![image-4.png](./image-4.png)

## Maquina de soporte Vectorial 
![image-5.png](./image-5.png)

## Arboles de Decision

Segemntan la informacon en base de criterios especificos
El nivel de profundidad del arbol dependera del analista

# Modelos de Regresion

## Error Cuadratico Medio


Formula matematica dispersion real y valor dependecia y/o prediccion el error cuadratico medio dbee ser el meno posible

## Regresion Lineal

Encontrar el menor error en suma 

## Maquinas de Soporte de regresionm

Banadas y genera curva por los puntos 

## Arboles de Desion



## Presentacion

* Fuente dataset
* Número de registros > 10.000
* Acuuracy


1. Carátula
2. Problema de Negocio y modelos que se aplicarán
3. Modelo 1
4. Modelo 2
5. Mostrar la toma de decisiones











